---
title: 'Вступление'
description: 'Вступление к туториалу по кодингу на сервере JustMC.'
order: 0
---

Туториал поможет вам разобраться с нуля в кодинге. Если вы уже всё знаете о кодинге, то туториал освежит ваши знания.


# Что вообще такое коддинг на JustMc?
Код на JustMC это программное изменение мира, сущностей в нем и т. п.  
Данный код будет работать при запуске мира. Игроки увидят какое-либо взаимодействие с миром, которое возможно выполнить из кода. Подробнее о возможностях кода смотри на [Возможности кода](https://xz)



Что-бы зайти в код вашего мира, используйте `/dev`. Вы увидите пустой мир, с платформой из стекла. Это и есть редактор кода.

У вас в инвентаре лежат так называемые *блоки кода*. С их помощью вы и будете писать код, который будет исполняться в вашем мире

![пикча][test]

[test]: ./2023-02-05_14.34.55.png

Основные команды редактора :
`/editor:`
  - floor
    - Мало 1ого этажа кода? - `/editor floor add`
    - Есть лишние этажи? - `/editor floor remove`
  - drops
    - on/off - включить/отвключить выпадение предметов из сундуков при ломании действия соответственно
  - time(сменяет время в коде)
    - midnight - полночь
    - night - ночь
    - day - день
    - noon - полдень
  - items - возвращает предметы в инвентарь
  - barrels
    - on/off - включает/выключает отображение сундуков над действиями как бочек
  - tp - телепортирует на координаты x y z (1 5 1 - спавн в мире кода)

В разделах ниже мы подробно расскажем про то, как пользоваться коддингом на JustMC и вместе сделаем первый мир
